【逆權運動】逾百機動警漏夜「finding memo」 網民改圖嘲「撕紙狗」 吉野家都抽水

【逆權運動】逾百機動警漏夜「finding memo」 網民改圖嘲「撕紙狗」 吉野家都抽水

【新增動新聞】

外號「香蕉糖」的「隻揪Sir」，早前在「旺角黑夜」清場時，喝斥市民「認X住我呀，隻揪呀」，被網民「起底」居於大埔。不少人響應「隻揪Sir」呼籲，日前於大埔「連儂隧道」張貼其肖像，提醒居民「認X住」他，小心他有暴力傾向。惟逾百警察機動部隊人員昨日（9日）深夜，封鎖該處，並撕去載有「隻揪Sir」個人資料的標貼，當時警員配備頭盔、警棍及盾牌等防暴裝備。網民紛紛改圖諷刺，將警員頭部換成食物「獅子狗」，暗諷他們是「撕紙狗」；食店吉野家亦在facebook宣傳帖文抽水，引來不少人轉發及讚好。

相關新聞：【逆權運動】沒普選不會有民主自由 黎智英︰六四悲劇可能在香港重演

金鐘連儂牆及中信連儂橋早前被毀後，市民自發在各區建立連儂牆，大埔更出現貼上千張memo紙的「連儂隧道」。今日凌晨，數十名警員full gear到場，大陣仗地撕掉印有「隻揪警」頭像及資料的紙條，但沒有撕毀鬧警務處長的字句。《蘋果》向警方查詢昨晚共動用多少警力及撕走標貼的理據等，暫未獲回覆。而今早已有市民迅速地將「隻揪警」頭像及疑似電話等資料，再度貼在牆上；現時memo已貼滿整條隧道所有分支位置，場面壯觀。
今午記者前往大埔連儂隧道，現場所見，「隻揪警」的全名、疑似其居住的大埔區屋邨及電話資料，再度出現在隧道尾段位置，相信是警方離開後，今早才貼上。

相關新聞：【逆權運動】在美港人發動去信行動 促國會盡早通過香港法案

隧道內有各式不同標語，主要批判政府官員、立會主席梁君彥及建制派議員劣行，並掛有拖鞋，供市民任打發洩。警方亦是被罵的重點對象之一，一哥盧偉聰的頭像，與林鄭、李家超等被貼在地上，排成「跳飛機」的格式，寫上「任踩」字句，市民一路踩一路鬧「抵死」。標語亦包括「一個不能少」、「光復香港」等字句，也有宣傳7月14日沙田區遊行的單張。

連儂隧道近日成為景點，有區外市民特意到場拍照留影，有大專生連日駐守，以防再出現日前藍絲踩場事件。區內街坊、大專生張小姐表示，每日也有寫下字句，表達對政府的不滿，「現場好多文具，寫完自己用膠紙封好；呢排好多人心情唔好，嚟呢度見到咁嘅場面，再寫低不滿，當宣洩下都好呀！」

大埔街坊周太指，今次大埔人一呼百應，令人感動。她認為整個「反送中」運動主要都是為下一代，6.9起已帶5歲兒子遊行，之後每次也有參與，「每個新聞都有追，阿仔知道林鄭仍未真正回應市民訴求」。她今日與丈夫、兒子及幼女前來，寫下心聲，兒子踩住林鄭頭跳飛機。周太贊成各區都建立連儂牆，「遍地開花係好事，等唔去金鐘只睇TVB嘅市民都知呢啲事；依家咁多好難清㗎喇，其實唔使清啦，又冇乜影響到人」。

警方昨晚撕走涉及「隻揪Sir」的資料後，網民紛紛改圖諷刺，如有網民將動畫《獅子王》海報改成「撕紙王」，又寫上「THE拉人KING」字眼，亦有網民將動畫《Finding Nemo》（港譯《海底奇兵》）改為「Finding Memo」，引來不少網民轉發及讚好。
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

網民將警員頭部換成食物「獅子狗」，暗諷他們是「撕紙狗」。

食店吉野家在facebook宣傳帖文抽水，引來不少人轉發及讚好。

有網民將動畫《獅子王》海報改成「撕紙王」，又寫上「THE拉人KING」字眼。

有網民將動畫《Finding Nemo》（港譯《海底奇兵》）改為「Finding Memo」。

網民改圖嘲逾百名機動警察漏夜「finding memo」。

網民改圖嘲逾百名機動警察漏夜「撕紙」。

網民改圖嘲逾百名機動警察漏夜，撕去連儂牆上載有同袍「香蕉糖」個人資料的memo紙。

網民改圖嘲逾百名機動警察漏夜「撕紙」。

今早有市民迅速地將「隻揪警」頭像及疑似電話等資料，再度貼在牆上。張文傑攝

張文傑攝

下一則
下一則
【逆權運動】公民實踐培育基金眾籌100萬 撰「反送中」民情報告